# Instalaciones

=== "JAVA"

    1. ir al sitio: <https://www.oracle.com/co/java/technologies/downloads/#jdk19-windows> y descargar Java JDK
    2. instalar el .exe
    3. vas a variables de entorno del sistema y en el `path` agregas el path del `C/program files/java/jdk/bin`

=== "JAVASCRIPT"

    No requiere instalacion.

=== "PYTHON"

    1. ir al sitio: <https://www.python.org/downloads/> y descargar Python en su version latest
    2. luego de poder hacer `python --version` en el CMD, en tu CMD pegas el comando:
    ```
    curl https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py -o get-pip.py
    ```
    3. despues instalas ejecutando el comando:
    ```
    python get-pip.py
    ```
    4. Aqui ya puedes verificar ejecutando el comando `pip --version`
